{
    "chapters": [
        {
            "id": 19,
            "name": "总攻",
            "questions": [
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "1. 行腋窝胸肌淋巴结清扫时，应注意避免损伤的神经是",
                    "options": ["胸长神经","腋神经","胸背神经","胸外侧神经","肋间臂神经"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "2. 在心脏血管手术时，与阻断主动脉和肺动脉血流相关的结构是",
                    "options": ["心包斜窦","心包横窦","心包前下窦","动脉导管","腔静脉窦"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "3. 不发出心神经参与组成心丛的结构是",
                    "options": ["奇神经节","星状神经节","颈上神经节","颈中神经节","上胸部神经节"],
                    "answer": 0,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "4. 女性，新生儿。分娩时左侧上肢先露，牵引后娩出，但出现了左侧“爪形手”，左侧手和上肢的内侧感觉迟钝，并发生了瞳孔缩小的现象。可能受损伤的神经根是",
                    "options": ["C4-C5","C6-C7","C8-T1","T2-T3","T4-T5"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "5. 女性，43岁。右臂感觉障碍以前臂内侧及环指、小指明显，斜角肌间隙压痛明显，并向上肢放射，在颈前即可摸到紧张、肥大而硬韧的前斜角肌肌腹，局部有明显压痛，并向患侧上肢放射，该病变最可能损伤的是",
                    "options": ["肩胛下神经","正中神经","肌皮神经","臂丛","颈丛"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "6. 女性，43岁。损伤后出现右侧“翼状肩”畸形，最可能损伤的神经是",
                    "options": ["axillary nerve","thoracodorsal nerve","long thoracic nerve","vagus nerve","accessory nerve"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "7. 男性，28岁。练习举重出现肩前部疼痛，肱骨大结节处压痛明显，诊断为肩袖撕裂，最可能受损的肌是",
                    "options": ["小圆肌","大圆肌","肩胛下肌","冈上肌","冈下肌"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "8. 男性，25岁。工作时，右侧手掌刀伤后出现拇指不能内收，可能损伤的神经是",
                    "options": ["桡神经深支","桡神经浅支","尺神经深支","尺神经浅支","正中神经返支"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "9. 男性，35岁。因骑摩托车摔倒，造成右侧肱骨外上髁骨折，损伤了桡神经深支，可能造成瘫痪的骨骼肌是",
                    "options": ["肱肌","肱桡肌","肱三头肌","桡侧腕短伸肌","桡侧腕长伸肌"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "10. 女性，23岁。因意外摔倒左侧手掌着地，腕部疼痛剧烈，按压鼻烟窝时症状加重，腕部略肿胀，最有可能出现异常的结构是",
                    "options": ["伸肌支持带","屈肌支持带","豌豆骨","手舟骨","月骨"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "11. 区分腹股沟直疝和斜疝的结构是",
                    "options": ["腹壁上血管","腹壁下血管","腹壁浅血管","旋髂浅血管","闭孔血管"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "12. 女性，45岁，因臀部手术行骶管麻醉，常作为该麻醉操作标志的结构是",
                    "options": ["骶岬","骶正中嵴","骶管裂孔","骶角","骶后孔"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "13. 女，36岁。因阑尾周围脓肿入院，包裹该脓肿的是",
                    "options": ["壁腹膜","小网膜","大网膜","阑尾系膜","结肠系膜"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "14. 女性，61岁。因胆结石行腹腔镜下胆囊切除，寻找并结扎胆囊动脉的标志是",
                    "options": ["Suboccipital triangle","Femoral triangle","Hesselbach triangle","Koch triangle","Calot triangle"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "15. 女性，28岁，分娩时行阴道侧切时阻滞麻醉的神经是",
                    "options": ["臀下神经","阴部神经","坐骨神经","臀上神经"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "16. 女性，65岁。因小肠梗阻行手术治疗，术后仰卧位时，渗出液最可能积聚的部位是",
                    "options": ["右肠系膜窦","左肠系膜窦","右结肠旁沟","肝肾隐窝","网膜囊"],
                    "answer": 3,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "17. 提睾反射时轻划大腿内侧中上部的皮肤，观察睾丸是否上提，该反射的传入神经是",
                    "options": ["股神经","闭孔神经","坐骨神经","腓肠神经","阴部神经"],
                    "answer": 1,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "18. 男性，54岁。因眩晕、颈项僵硬感，伴有耳鸣及听力减退就诊。入院后诊断为颈椎病，行枕下三角手术松解，术中最可能涉及的血管是",
                    "options": ["咽升动脉","枕动脉","椎动脉","耳后动脉","肩胛上动脉"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "19. 女性，54岁。因宫颈癌行子宫颈切除手术，术后出现了尿潴留，可能损伤的神经是",
                    "options": ["闭孔神经","阴部神经","内脏大神经","内脏小神经","盆内脏神经"],
                    "answer": 4,
                    "explanation": ""
                },
                {
                    "type": "single",
                    "stem": "20. 男性，55岁。因鼻塞、涕中带血、耳闷堵感、听力下降2月就诊，入院活检病理诊断为鼻咽癌并出现淋巴结转移，最常累及的淋巴结群是",
                    "options": ["Virchow淋巴结","尖淋巴结","角淋巴结","下颌下淋巴结","锁骨上淋巴结"],
                    "answer": 2,
                    "explanation": ""
                }
            ]
        }
    ]
}
